【傳遭影壇大哥性侵】藍潔瑛馬坑邨住所暴斃

前藝人藍潔瑛倒斃赤柱馬坑邨住所，終年55歲。凌晨零時左右，姓雷女子(54歲)報警，指到馬坑邨良馬樓探訪其姓藍(55歲)女友人，單位傳出異味及電視機聲音，但拍門良久卻無應，擔心發生事故。消防員接報破門入屋，發現女事主倒臥地上，經檢驗證實已告死亡。死者正是前藝人藍潔瑛。

警方經初步調查，相信事件沒有可疑，惟其死因有待驗屍後確定。藍潔瑛的遺體，稍後由仵工移送到殮房。《蘋果》記者上樓採訪，發現警方將藍潔瑛住所封鎖，屋內傳出惡臭。

資料顯示，藍潔瑛於1983年格致書院畢業後，投考無綫電視第12期藝員訓練班，同期同學還有劉嘉玲、吳君如、劉青雲、曾華倩等。畢業後獲無綫力捧，先在《K-100》、《430穿梭機》任主持，期後轉到戲劇組擔任女主角，有「靚絕五台山」美譽。

1986年尾，藍潔瑛因一次劇集外景遲到，無綫高層將她第二次雪藏，不再給她工作。1987年初合約期滿後，藍潔瑛離巢無綫。1988年重返無綫，演出多部劇集。其中重頭劇《義不容情》中特別演出梅芬芳一角，令她奠定演技派地位。1992年，《大時代》中的「玲姐」，演技再獲觀眾讚賞，於壹電視大獎獲選十大電視藝人。

1995年，藍潔瑛所演出之周星馳電影《大話西遊》在香港上映，藍於片中飾演’蜘蛛精‘春三十娘一角。這亦是藍之電影代表作，唯該片上映後不久，藍逐漸淡出娛樂圈。其後數年生活重心主要為修讀佛法。

1990年代，藍潔瑛曾與梅艷芳、劉嘉玲、曾華倩、上山詩鈉、吳君如、羅美薇、邱淑貞及張曼玉感情要好，被黃霑戲稱為「九龍女」。

1998年9月，藍潔瑛在香港淺水灣道駕車失事翻側，手部受傷及頸部受震盪，被送到東區醫院接受治療。其後的十餘年間，藍潔瑛便不停傳出受到精神困擾，病情反覆。後因長期缺乏工作，藍潔瑛於2005年申請破產。

多年來備受狗仔隊騷擾的藍潔瑛於2015年5月罕有的接受香港Now寬頻電視訪問，節目為now TV 102台的《102觀星總部》。節目中藍潔瑛思路清晰、容光煥發，並無異常。

又一個死咗 今年咩事

又死一個